# Εκφωνήσεις Ασκήσεων 2ης Σειράς

## fracadd

### Εκφώνηση

Χρησιμοποιώντας ως υπόδειγμα το πρόγραμμα που δίνεται στη δεύτερη σειρά ασκήσεων, γράψτε ένα πρόγραμμα που να κάνει πρόσθεση κλασμάτων.

Το πρόγραμμά σας θα πρέπει να διαβάζει πρώτα τον αριθμητή και τον παρονομαστή του πρώτου κλάσματος, που θα δίνονται σε μία γραμμή χωρισμένοι με ένα κενό διάστημα. Στη συνέχεια θα πρέπει να διαβάζει τον αριθμητή και τον παρονομαστή του δεύτερου κλάσματος, που θα δίνονται στην επόμενη γραμμή και πάλι χωρισμένοι με ένα κενό διάστημα. Μετά την εισαγωγή των δεδομένων, θα πρέπει να υπολογίζει το άθροισμα των δύο κλασμάτων και να τυπώνει τον αριθμητή και τον παρονομαστή του αθροίσματος, σε μία γραμμή χωρισμένους με ένα κενό διάστημα.

### Δεδομένα εισόδου

Θεωρήστε ότι τα δύο κλάσματα που θα δίνονται θα είναι έγκυρα (δηλαδή ότι οι παρονομαστές τους δε θα είναι μηδενικοί).

### Δεδομένα εξόδου

Δε χρειάζεται να απλοποιήσετε το άθροισμα ώστε να είναι ανάγωγο κλάσμα. Η απάντηση στο παρακάτω παράδειγμα θα μπορούσε επίσης να είναι 14/24, 21/36, κ.ο.κ.

### Περιορισμοί

- **Όριο χρόνου εκτέλεσης**: 1 sec.

### Παράδειγμα εισόδου

```
1 3          — το πρώτο κλάσμα είναι το 1/3

1 4          — το δεύτερο κλάσμα είναι το 1/4
```

### Παράδειγμα εξόδου

```
7 12         — το άθροισμά τους είναι το 7/12
```
